中國金融學者：中國糧食無法內循環

「內循環」成為近來最熱門的經濟詞。糧食被視為內循環經濟基礎，但中國的年糧食進口量仍高達一億噸，缺口驚人，加上美中貿易戰、疫情、水災等不利因素，內循環如何點石成金？中國學者賀江兵就認為，糧食是中國內循環短處之一，尤其中國與美、加等農業大國關係欠佳，疫情後東南亞有部份國家禁止糧食出口：「（中國）要完全做到自給自足是不行的。」

中共總書記習近平5月人大會議期間提出內循環：「充分發揮我國超大規模市場優勢和內需潛力，構建國內國際雙循環相互促進的新發展格局」；身為經濟專家的中國國務院副總理劉鶴在6月重申「以國內循環為主」，內循環被提升到最高經濟決策。糧食供給被視為檢驗內循環是否可行的一大指標。

中國是全球最大的糧食生產國，同時也是全球糧食進口大國。中國國家統計局數據顯示，糧食進口連年攀升，2003年進出口基本持平、2009年淨進口0.13萬噸，去年淨進口糧達到1.11億噸，意味糧食缺口擴大。中國社會科學院預期，至「十四五」（2021-2025年）期末，中國可能出現1.3億噸糧食缺口，穀物缺口約2,500萬噸。

值得一提的是，中國所有糧食消費中，口糧佔30%，飼料用糧40%以上，人畜爭糧局面嚴重。中國進口糧食絕大部份是飼料用糧，去年黃豆（主要用作飼料、豆油）進口量約8,000萬噸，小麥及大米等進口量約600萬噸。去年7月，雜交水稻之父、中國工程院院士袁隆平在央視直言：「中國糧食是不夠吃的，要進口…如果人家一卡你，不賣糧，那就麻煩。」

中國金融學者賀江兵向香港《蘋果》表示，中國有3個內循環短處，就是晶片、石油及糧食，全要依靠進口：「內循環依靠完整的產鏈，現在國內外資廠商外遷多了，就會陸陸續續出現斷鏈的情況，就是一個麻煩。」他又指，全球農業大國是美國及加拿大，中國過去與美加關係良好，進口糧食沒有問題，但現在關係都不好。

中國農產品期貨網本月中旬發文稱，糧食自給自足關係到國家主權和社會穩定，「飯碗端牢的安全感只有自己能給自己」。中國社科院本月的報告指出，預計到2025年，農業就業人員比重將下降到20%左右；鄉村60歲以上人口比例將達到25.3%，約為1.24億人。務農人口不足，將是內循環自給自足的一個大挑戰。（香港《蘋果動新聞》）

其實係咩即刻鎖國

食屎咪得囉

推

食屎咪得

仲要屙埋飯先得

中國以農立國

人有多大胆，支那冚家剷

屠殺減班窮人咪得囉輕鬆

中國耳聾立角

食草咪得囉

但係共產黨係竊國嘅政權

點會無可能 你識閪咩
今年又豐收你知唔知

食屎咪得囉ON9

又話食草

官員食飯
平民食剩返條莖

食開元素周期表 驚閪咩

大陸水稻專家 : 中國糧食生產可自給自足不會出現糧荒

咁究竟係夠定唔夠

人形蜈蚣

中國有食物鍊金術, 得閒又可以整啲天災人禍滅下貧, 驚閪

人食人 食夠數減需咪可以內循環囉
嚟多手文革將對台滅絕埋

細個成日聽到
大個發現中國農業從來都唔發達
只係有好多運咗嚟香港咁解

中國仲有好大問題就係人口老化

14億支那豬有排食，點會唔得，唔好亂講

人形蜈蚣咪得囉

無香港 就無固定水魚外匯流入到去

有冇得禁止賣糧食俾中國

食屎師

徐用儀
立山
許景澄
聯元
袁昶

李克強
胡錫進
賀江兵
......

無知一問
有乜嘢國家立國之初係唔重農業
果啲國家食屎定有其他野可以食

食草都食一年，食埋屎應該可以永續

拉得

Push

學者準備成為內循環一部分

支那豬冇飯食咪食草
食完草咪食屎 完全冇問題

好詩

恨国党砖家又造谣哈，咱们有两脚羊，实在不行也有韭菜，funny mud pee

遲D要一個後生養六條廢老
挖定老人坑都得

計埋樹根樹皮 泥餅咪夠

中國有咁多家明
可以唱下天與地

平民食支共高層屎，支共高層食返平民。真正循環。最後平民會越來越小同支共高層屎越黎越多。

賀江兵
習近平
？？？

想返中國搞農耕都幾難，地又毒，水又毒，人重毒。

有口音o既 ...

民間重有大把錢，亦有大把人會搵大錢，走私糧食重可持續玩好耐

中国人，食屎!

所以武漢肺炎咪咁黎

食人肉可以做到內循環

反正文革都試過

14億人，互食咪內循環

死咁d咪得

用人造肉囉

sorly ，高級共產黨員永遠係最上一層，西方係天真廚師

好句好句

有d小國咪以貿易起家

違反國安法RAP

鎖國
強制食草

小學雞 夾硬作啲好似好勁嘅名詞

都掩不住小學雞不學無術

14億人肉

每次都有學術界出來打臉

平民食剩返條陰莖
含官員撚啦

1個人大約重70公斤 14億人咪1億噸囉 啱啱好

煽動顛覆國家

韭菜要光合作用就夠啦。

一收割就變兩腳羊，大把肉食。

中央放水瘋狂建設，賣地錢都夠養幾代人，邊有人做農業當中土地污染都係另一個問題

"要完全做到自給自足是不行的。"

點會唔得? 死返幾億就得啦

糧食同石油一樣玩期貨，點走私
最緊要係收美金

拉鳩佢啦, 制做恐慌

竼帝崗，沙地果啲囉

讓一部份人富起來
其他窮人就自生自滅啦

食雜大大果啲，有得食，有得飲

我唔信

中國自古以來農業技術傲視全球
之前貿易戰，只係為左施捨下美國班窮農民先買美國嘅大豆

講中國糧食唔夠自給自足只係少數港獨分子亂吹

中國人食屎屙飯
有咩唔得

同我鬥死呢個作者先講其他嘢

過去數十年，中國人耗用淡水不斷上升，政府為咗令人有足夠淡水供日常生活用，就增加購糧比例，以減少中國農作物的灌溉用水量。

世上當然無免費午餐，就係犧牲糧食自給自足。

push

水扒水

少D 人咪得囉

因為他不是樹皮專家

外國之前流行份子料理嘅時候, 人哋已經直接食緊元素, 又然

古人都知發展要生生不息，但中國模式就用農地黎起樓，起工廠，永久污染土地

推721 twitter 要人 - 分享自 LIHKG 討論區

on9 痾出嚟自己食返咪得囉 專家真廢

我地中國人食草都可以食一年

吃屎囉

食人咪得囉
而家未試過咩?

號召小粉紅上山下鄉耕田咪得
祖國需要你們!

屌

內循環

冇計呢批「肉」

大陸人做肉巧巧食

正常小小嘅人一聽到支那今時今日要自給自足根本唔可行，係有個小學雞走出嚟亂鳩咁定下國策，仲以為自己好鳩醒果吓先得人驚。

中国人食草一年都得，你唔係想話泱泱大國連草都無下話？

以前都係咁諗。
而家先知，世界非黑即白係錯，唔發達嘅國家都未必係耕田國。中國只可以拎袁隆平打飛機，而超級稻根本唔可以畀人食。講到尾中國糧食增產就係靠化學肥料。

遊牧民族？

言論自由（0/1）

人畜爭糧？我睇唔到有咩分別

食草咪得

運唔運來香港都係唔夠，有數計，個產能跟本第三世界

有成14億隻支那畜提供大量蛋白質，驚閪咩。

以农立国

我呸

少數民族可以
但遊牧會限制左人口增長
去到一個國家好難用遊牧既方式去成長
我係好奇一個國家立國之初唔重農業啲糧可以係邊買野

緊係啦
得就一早做左再打鳩美帝啦
根本唔輸入糧食，就連1線城市都要食草

Cls唔怪得取消咗一孩後出生率反而低咗

人食人咪得囉

繼續加速好！

中國人笑人大豆侵
同時中國人就係需要大豆制品
然後豆渣做飼料或者肥料

中國是全球最大的糧食生產國
無知一問 呢句其實係唔係真?

人口老化係世界國地同時發生
壽命長而政府既資源分比佢地相對上好大舊
咁世界各地既後生進入社會既人愈痛苦

部iPhone好搶眼

成日聽佢地講：要不是中國給你們香港食物 水 你早餓死了睇下今次點

美國：用 人造肉
支那：用人 造肉

「人畜爭糧局面嚴重」

不用分那麼細，大家都是⋯⋯

點會唔得，窮人唔食咪得囉，領導先食，之後有錢人食，之後大城市既人食，之後二線城市，去到邊到唔夠既，就之後既人唔好食，最緊要黨無事

死減d 人咪得

食草然後食屎

以為美國先係糧食最大生產國

死多d人就得有幾難

瑞士有7萬8千億存款，習近平提出來買糧食

支國金字塔

還有草吃信黨就不怕

內循環唔係指人體內部循環系統嗎？

點解唔得？

人型蜈蚣咪內循環囉

我以前細個返支那
見到d生果 好巨型
我親戚話打針嫁
嚇到我唔敢食

洩露国家機密

人多好辦事，食草可過年

食屎咪可以囉

易子而食咪得囉

佢都唔識野
n-n咪得囉

好簡單，睇下種個條友食唔食就知

我係日本，個農夫即場隨手擇個落黎食比你睇，大陸又得唔得先？

別造謠!!!!草能吃一年!!!!!

入黎加速收中國皮

入黎push po #BoycottMulan
入黎cm Mulan:
Mulan is @chowtingagnes
#BoycottMulan #FreeHongKong

刁大大

美國人澳洲人大把喜歡自己開個farm，自己地，開心種田養牛羊。
支支剝削，調理農務最窮最食蕉，邊個唔想出大城打工，內蠢環等食蕉

食屎屙屎

食草同埋死緊啲咪掂

人體微波爐

好嘅又一餐 唔好嘅又一餐

食樹皮食草幾健康

聖誕快樂施乜乜，早前出文，又話某国自給自足嘅？

咁撚多水 冇乾旱 水稻大豐收

都唔知有咩好自豪。。。

Made in China 低成本 0環保規限 高勞動力

食飯屙屎，食屎屙飯

其實香港都需要量糧食
而家咁搞香港都當支那
大家真係睇路

食草點解唔得? 食完喺草地痾，生晒啲草再食，點解唔可以內循環?

自煮燃發

無本生肉

植物煉油
超俄趕美

咁超級稻搞黎做乜

無話唔得嘅，學北韓咁肥國瘦民

即係要餓死幾多人

二腳羊。

第一年唔夠食
第二年都會夠(死咁幾億)

14億
人相食

水浸賀豐年

人型蜈蚣第5集之大國掘起

洩漏國家機密,拉得

今日農業部先話豐收，唔好亂講先得

食草都得啦